阿里巴巴被立案調查 傳馬雲已被告知不許出境

阿里巴巴創始人馬雲真的懸了！中共黨媒24日證實，市場監管總局對阿里巴巴集團涉嫌壟斷行為立案調查。知情人士說，北京已經成立專案組徹查馬雲問題，已告知其人不許出境。

12月24日早上，新華視點發快訊稱，近日，市場監管總局根據舉報，依法對阿里巴巴集團控股有限公司實施「二選一」等涉嫌壟斷行為立案調查。

阿里巴巴關聯企業螞蟻集團則回應稱，今日收到監管部門的約談通知，「我們將認真學習和嚴格遵從監管部門的要求，不折不扣地做好相關工作的落實。」

11月2日，螞蟻金服的4名大股東馬雲等人被中共4大監管機構約談；次日，螞蟻上市的計劃也被叫停；隨後，中共先後發布規範互聯網小貸、防範平台經濟壟斷的新規；「雙11網購節」前夕，淘寶網也被官媒集中打假。

12月10日，馬雲和9位企業家和學者，創辦的富商群體「湖畔大學」昆明分校規劃項目正在施工突然叫停了。12月14日，阿里巴巴投資有限公司的收購案被市場監管總局依據「反壟斷法」頂格處罰。

12月18日，螞蟻平台上的互聯網所有存款產品，均遭監管部門無預警下架；12月17日，消息人士披露， 中央一個調查組人員本週已進駐阿里巴巴。

《看中國》獨家爆料，螞蟻集團的被戲劇性叫停，這源於10月上海外灘金融峰會上馬雲的「禍從口出」。馬雲確實惹惱了習近平。

消息人士披露，馬雲早於峰會前就得知上市計劃被否，為找台階下，在會議上估計放肆了一把。螞蟻集團上市計劃被叫停後，馬雲深感不妙，除了向有關部門積極認錯，不斷釋放善意外，集團高層在不斷想辦法突圍，向上公關。

消息人士還說，馬雲也預感到了此次危機非同小可，馬雲10月下旬已經被暫時邊控。而馬雲此次危機不是簡單的靠錢能解決的，習近平在最後一秒按下核按鈕，敲打馬雲背後勢力的意味非常明顯。

熟悉馬雲的昆明大學金融學者張謹12月17日對自由亞洲電台說，以當前中國政治形勢發展，馬雲的處境會越來越糟糕，下一步可能會比較麻煩，他做的幾件事情令高層非常不高興。

第一件事情是螞蟻金服上市，身懷利器，肯定是要被追究的。因為金融是政府的命脈。其實馬雲當年做金融就已經覺得比較麻煩了，再加上他批評監管問題，完全是在向高層權力發出挑戰，這對高層而言是很厭惡的事。

張謹還說，馬雲想要安穩生活須付出代價，而且不是一般的代價：除非他有更好的奉獻，否則他被整肅，他無非也是中共資產的一個白手套、一個代持人，收回他的權力及財富，那是分分鐘的事情。

彭博社引述知情人士透露，截至12月初，隨著馬雲的帝國受到監管審查，這位與中國公司的隕石式崛起最為密切的人被政府建議留在國內。

熟悉情況的人說，對馬雲的公開指責是一種警告，表明中共政府對科技大亨的巨大權力已經失去了耐心，他們越來越被視為對習近平最重視的政治和金融穩定的威脅。

另有消息說，馬雲捲入高層權斗，螞蟻集團背後江派股東勢力讓習近平芒刺在背，習近平認為資本和影響力不斷壯大的大型民營企業會威脅中共政權。

資深評論人蔣清平撰文說，習近平的人馬盯上馬雲已經很久了，2015年中國股災，北京當局將矛頭指向馬雲，涉嫌協助太子黨放空期貨、再現金買進跌停股，進而兩邊套利，甚至成為「紅二代」們的洗錢工具。

馬雲與江澤民的孫子江志成有著驚人的利益勾連。阿里巴巴有深厚的江派政治背景，江志成所創辦的博裕投資、劉樂飛的中信資本，還有多位太子黨皆有投資。

大陸財經媒體也曾稱，螞蟻金服的眾多股東，都指向江志成的博裕資本，江家資本重度介入螞蟻金服，令習近平大為不滿，誓言要下大力氣整頓。

方丈份人好小氣

方丈維尼

呢件韮菜夠大份 ，割左刁總回幾撚多血

柒頭習攪鳩deep state既人
侵又被deep state既人攪

棄子

誠哥過氣？
恥笑人地走資？

誠哥：雲雲你聽日準時係監倉番工啦

朱元璋抄家沈萬三

別讓馬雲跑了，成哥真係笑到最後

呢d 就係五毛PR 吹奏的祖國強大

好快會被自殺

傻仔真係以為自己係科技巨頭
唔係支共製造個咁封閉既市場比你，你有撚得做咩

馬雲有冇私人飛機，直接飛走?

麵神又中

別讓馬雲跑了

被自殺

馬雲算得邊條蔥
等維尼夠膽抄鄧、葉家先講
人地老毛玩死劉少奇、賀龍、彭德懷、林彪
維尼抄個白手套就興奮
屌
連薄熙來爭輸皇位都唔夠膽殺
垃圾
心狠者得天下，衰過朝鮮金仔
姑丈、兄弟有威脅就殺
咁先係合格獨裁者

騰訊 阿里巴巴 美團 怒爆升！！！

攬炒bra

290走唔走

今次想走都無得走喇

中國做生意幾好幾安全

割佢一條韮菜，好搵過割十億條。

好撚堅

股神又中撚左 我個兩手直插谷底

富豪喎

x 哥又贏

王建林

佢個樣成個太監
講d偉論其實執人口水定蝦蚑唔識睇英文書

話科技巨頭
但感覺無咩創造料

似廢青回到原始人時代
俾人當神拜

屌，買咗私人島嶼諗住日日屌白切雞。中共真係搞破壞

老母面燈到..

無命架啦，只有死人中共先會收手

誠哥又贏

肖建華

我10手

諗起條契弟笑誠哥舊經濟

林彪

國家千方百計幫你壟斷市場 養肥你之後告你壟斷收歸國有

中國首富規則
被共產再入獄

馬雲(着草)

馬雲：李嘉誠的時代已經過去

喺大陸衰多口既後果

超級大韮菜

師兄我都冇萬幾兩萬 你應該

馬雲一跪巴巴就會升

哇屌入咗嚟spin未

仲諗住睇攻守道拍成戲
Molamola

人都唔見咗 追住含緊維尼你都唔知啦

馬雲係共產黨製造出黎 何來deepstate既一分子？
冇馬雲可以有李雲陳雲乜雲都得 關佢咩事

佢係美國定係大陸?

擺明要佢退休交出控制權啦
太大間嘅公司唔控制住支共唔會放心

呢個時候殲20真係識飛

睇怕唔係咁容易

點為止跪 要點跪點含先

up句英文扮大學者

回血劍

佢真係好醒目 咩都行得快過人

小學雞同朱元璋差10000皮
馬雲同沈萬三差10皮

相反trump trump就中伏

林彪前車

253平均價

農場文/ 支那洗腦文唔係好鍾意吹奏馬雲咩?
諗好下一篇文點作未?

最起碼都要交出董事會控制權之後退休

中國係共產黨惡過資本主義 話封殺就封殺，美國果邊就相反 ， trumptrump就係鬥唔贏班資本家，貿易戰阻佢地搵食

黨話你犯法就犯法

跌到150再走啦

支足

當初比你走到又要返去搵錢

王健林當年咁走無幾耐比小學生出戰機迫降 依家慘過食屎 中國首富真係年年換人 瘋狂回血劍

軟銀

請看二把手林彪下場

国家咁強大做乜要出境

放棄到香港上市的計畫之後，大陸阿里巴巴創辦人馬雲日前打破沉默，向香港媒體解釋緣由，並點評包含香港首富李嘉誠在內的四大家族。他說：「這是互聯網時代，不再屬於李嘉誠了。」

邊個笑到最後？

做keeper做到咁多嘴，抵死

古語有云：臨崖勒馬

Ali AliBaba AliBaba跟蹤土匪好細心
Ali AliBaba AliBaba跟蹤土匪好勇敢

支那關門 支那關門 成佛了 成佛了

你係支那幾咁有錢有地位都冇L用, 支共話要搞你就可以玩到你由超級富豪瞬間變屁民, 韭菜任佢割

佢唔係咩美國有個私人島咩
仲係中國做咩

誠哥：幸好一早跑了

查你 3 年, 之後調查結果係 馬雲曾叫雞

判 20 年 充公資產

仲提依班仆街仔 ?

上次話減持 啲人預佢跌先入
點知無撚左影 仲升左上去

養肥了再食

馬糞騰會是下一個 要走好走了

有咩 source?

會好似林彪咁被墮機

Royal級韮菜

_ _跌倒，_ _吃飽

我諗起星爺情節，就算識鐵腿水上飄都冇用

咁撚勁

非常好

你笑誠哥錢不多
誠哥笑你走不得

過去英國

誠哥早排已經減持alipayhk
好撚醒

好癲，人地馬sir由一個捱窮教書佬，成立一間公司仲做到世無霸級，共應該自豪培養出一間國際企業，但現反而係眼紅，封殺！要共產

真係好恐怖

係黨眼中馬雲只係keeper 而家個keeper下下講野頂心杉咁

可惜了馬雲
爭權失敗 只能做一條On9

走得快

如果仲係江派團派話事應該係自豪既，而家係小學雞習家軍

等睇馬雲被各種黑材料
話說前首富王建林去左邊？

李生：你地坐穩中國首富十年先黎同我講嘢啦

李嘉誠真心屈 全身而退之際仲可以係最高位水鳩班支那人接貨

走不了 停不了 死梗了

睇返螞蟻上市前D飛機文官媒宣傳

抄曬車

神操作！

反而想知點解馬雲唔覺得自己係keeper

佢哩十年嚟多左幾多粉絲知唔知
又馬爸爸又盛
喺外國佢都好出名
好多鬼佬都識Jack Ma個名
久而久之咪當自己大支嘢
背祖忘支共

共你既產
割佢一個 = 好過割10億人民

根本係計劃經濟幫佢製造壟斷市場 黨既千人計劃幫佢偷技術

串鳩敗敗

仲唔抄你家

習近平，簡稱雜種就係小腸氣

豬左幾多Ching?
我就破產

誠哥真係好撚屈
佢永遠可以一早佈好局走人
當年由膠花轉電子轉地產又係

早幾年中國未咁鎖國，佢已經一早走

馬雲或成史上最大韭菜

樹大招風，香港班富豪冇晒影了